<合同>
<满期保险金>
<原文> 保险责任期间届满时，被保险人仍然生存，我公司将按照本合同约定的基本保险金额给付“满期保险金”，本合同效力终止。</原文>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同效力终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<情形>
<给付条件>保险责任期间届满时</给付条件>
<给付条件>被保险人仍然生存</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额给付“满期保险金”</给付金额>
</情形>
</满期保险金>
<身故全残保险金>
<原文> 被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起180日内（含第180日），
因非意外原因导致身故或全残（见释义5），我公司将按照您已交保险费的105%给付“身故、全残保险金”，
本合同效力终止。被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起180日后因非意外原因导致身故或全残，
若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的，我公司将按照您已交保险费的105%给付“身故、全残保险金”，本合同效力终止；
若被保险人发生身故或全残时满18周岁的，我公司将按照本合同约定的基本保险金额的1.6倍给付“身故、全残保险金”，本合同效力终止。</原文>
<保险期间>开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起180日内（含第180日）</保险期间>
<保险期间>开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起180日后</保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同效力终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>全残</保障范围>
<保障范围>身故</保障范围>
<情形>
<给付条件>因非意外原因导致身故或全残（见释义5）</给付条件>
<给付金额>我公司将按照您已交保险费的105%给付“身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起180日后因非意外原因导致身故或全残</给付条件>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照您已交保险费的105%给付“身故、全残保险金”</给付金额>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额的1.6倍给付“身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
</身故全残保险金>
<意外身故全残保险金>
<原文> 被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起因遭受意外伤害（见释义6）事故，
并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残，若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的，
我公司将按照您已交保险费的105%给付“意外身故、全残保险金”，本合同效力终止；若被保险人发生身故或全残时满18周岁的，
我公司将按照本合同约定的基本保险金额的2倍给付“意外身故、全残保险金”，本合同效力终止。自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的，
我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定，并据此决定是否给付“意外身故、全残保险金”。</原文>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同效力终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>意外伤害</保障范围>
<保障范围>身故</保障范围>
<情形>
<给付条件>被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起因遭受意外伤害（见释义6）事故</给付条件>
<给付条件>并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残</给付条件>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照您已交保险费的105%给付“意外身故、全残保险金”</给付金额>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额的2倍给付“意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的</给付条件>
<给付条件>我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定</给付条件>
<给付金额>并据此决定是否给付“意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
</意外身故全残保险金>
<交通意外身故全残保险金>
<原文> 被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起以乘客身份搭乘合法商业运营的指定公共交通工具（见释义7）期间，
因遭受意外伤害事故，并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残，
若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的，我公司将按照您已交保险费的105%给付“交通意外身故、全残保险金”，
本合同效力终止；若被保险人发生身故或全残时满18周岁的，我公司将按照本合同约定的基本保险金额的3倍给付“交通意外身故、全残保险金”，
本合同效力终止。自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的，我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定，
并据此决定是否给付“交通意外身故、全残保险金”。</原文>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同效力终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>意外伤害</保障范围>
<保障范围>身故</保障范围>
<情形>
<给付条件>被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起以乘客身份搭乘合法商业运营的指定公共交通工具（见释义7）期间</给付条件>
<给付条件>因遭受意外伤害事故</给付条件>
<给付条件>并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残</给付条件>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照您已交保险费的105%给付“交通意外身故、全残保险金”</给付金额>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额的3倍给付“交通意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的</给付条件>
<给付条件>我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定</给付条件>
<给付金额>并据此决定是否给付“交通意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
</交通意外身故全残保险金>
<重大自然灾害意外身故全残保险金>
<原文> 被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起因遭受重大自然灾害（见释义8），
并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残，
若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的，我公司将按照您已交保险费的105%给付“重大自然灾害意外身故、全残保险金”，
本合同效力终止；若被保险人发生身故或全残时满18周岁的，我公司将按照本合同约定的基本保险金额的6倍给付“重大自然灾害意外身故、全残保险金”，
本合同效力终止。自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的，我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定，
并据此决定是否给付“重大自然灾害意外身故、全残保险金”。</原文>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同效力终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>身故</保障范围>
<保障范围>全残</保障范围>
<保障范围>意外伤害</保障范围>
<保障范围>重大自然灾害</保障范围>
<情形>
<给付条件>被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起因遭受重大自然灾害（见释义8）</给付条件>
<给付条件>并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残</给付条件>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照您已交保险费的105%给付“重大自然灾害意外身故、全残保险金”</给付金额>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额的6倍给付“重大自然灾害意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的</给付条件>
<给付条件>我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定</给付条件>
<给付金额>并据此决定是否给付“重大自然灾害意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
</重大自然灾害意外身故全残保险金>
<重大生产事故意外身故全残保险金>
<原文> 被保险人自保险责任开始日或本合同复效日（以较迟者为准）起因遭受重大生产事故（见释义9），
并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残，
若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的，我公司将按照您已交保险费的105%给付“重大生产事故意外身故、全残保险金”，
本合同效力终止；若被保险人发生身故或全残时满18周岁的，我公司将按照本合同约定的基本保险金额的6倍给付“重大生产事故意外身故、全残保险金”，本合同效力终止。
自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的，我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定，
并据此决定是否给付“重大生产事故意外身故、全残保险金”。</原文>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同效力终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>意外伤害</保障范围>
<保障范围>重大生产事故</保障范围>
<保障范围>身故</保障范围>
<情形>
<给付条件>并自事故发生之日起180日内（含第180日）以该事故为直接且单独的原因导致身故或全残</给付条件>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时未满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照您已交保险费的105%给付“重大生产事故意外身故、全残保险金”</给付金额>
<给付条件>若被保险人发生身故或全残时满18周岁的</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额的6倍给付“重大生产事故意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>自事故发生之日起180日内（含第180日）治疗仍未结束的</给付条件>
<给付条件>我公司将按被保险人自意外伤害发生日起第180日的身体情况进行鉴定</给付条件>
<给付金额>并据此决定是否给付“重大生产事故意外身故、全残保险金”</给付金额>
</情形>
</重大生产事故意外身故全残保险金>
</合同>