<合同> 
  <重大疾病> 
    <原文>在被保险人18周岁的保险单周年日之前，重大疾病仅指少儿重大疾病；
在被保险人18周岁的保险单周年日之后（含），重大疾病将增加成人重大疾病。</原文>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>重大疾病</保障范围>
  </重大疾病>  
  <等待期> 
    <原文>自本主险合同生效（或最后复效）之日起180天内（含），被保险人因疾病发生下列情形之一的：（一）身故，（二）高度残疾，（三）重大疾病，（四）
因导致高度残疾或重大疾病的相关疾病就诊，我们不承担保险责任，但无息退还您所交的保险费（复效情况下退还最后复效时所补交的保险费及利息），
本主险合同终止。这180天的时间称为等待期；被保险人因意外伤害事故发生上述4项情形之一的，无等待期。如果在等待期后发生保险事故，我们按照下列方式给付保险金：</原文>
    <保险期间>生效（或最后复效）之日起180天内（含）</保险期间>
    <等待期>这180天的时间称为等待期</等待期>
    <等待期>无等待期</等待期>
    <合同终止>本主险合同终止</合同终止>
    <保障范围>身故</保障范围>
    <保障范围>残疾</保障范围>
    <保障范围>重大疾病</保障范围>
    <保障范围>意外伤害</保障范围>
    <责任免除>我们不承担保险责任</责任免除>
    <情形> 
      <给付金额>但无息退还您所交的保险费（复效情况下退还最后复效时所补交的保险费及利息）</给付金额> 
    </情形>
    <情形> 
      <给付条件>被保险人因意外伤害事故发生上述4项情形之一的</给付条件>  
    <给付条件>（一）身故，（二）高度残疾，（三）重大疾病，（四）因导致高度残疾或重大疾病的相关疾病就诊</给付条件> 
      <给付条件>如果在等待期后发生保险事故</给付条件>  
      <给付金额>我们按照下列方式给付保险金</给付金额> 
    </情形> 
  </等待期>  
  <重大疾病保险金> 
    <原文>被保险人经医院诊断初次发生重大疾病，且确诊15天后仍生存，我们按以下规定向被保险人给付“重大疾病保险金”，本主险合同终止：
（1）若被保险人于5周岁的保险单周年日之前，经医院诊断初次发生少儿重大疾病，我们按保险单载明的保险金额给付“重大疾病保险金”；
（2）若被保险人于5周岁的保险单周年日之后（含）、60周岁的保险单周年日之前，经医院诊断初次发生重大疾病，我们按保险单载明的保险金额的两倍给付“重大疾病保险金”。
（3）若被保险人于60周岁的保险单周年日之后（含）、100周岁的保险单周年日之前（不含），经医院诊断初次发生重大疾病，我们按保险单载明的保险金额给付“重大疾病保险金”。
若被保险人生存至100周岁的保险单周年日，我们将按保险单载明的保险金额向被保险人提前给付“重大疾病保险金”，本主险合同终止。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>本主险合同终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>重大疾病</保障范围>
    <情形> 
      <给付条件>被保险人经医院诊断初次发生重大疾病</给付条件>  
      <给付条件>且确诊15天后仍生存</给付条件>  
      <给付金额>我们按以下规定向被保险人给付“重大疾病保险金”</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（1）若被保险人于5周岁的保险单周年日之前</给付条件>  
      <给付条件>经医院诊断初次发生少儿重大疾病</给付条件>  
      <给付金额>我们按保险单载明的保险金额给付“重大疾病保险金”</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（2）若被保险人于5周岁的保险单周年日之后（含）、60周岁的保险单周年日之前</给付条件>
      <给付条件>经医院诊断初次发生重大疾病</给付条件>
      <给付金额>我们按保险单载明的保险金额的两倍给付“重大疾病保险金”</给付金额>
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（3）若被保险人于60周岁的保险单周年日之后（含）、100周岁的保险单周年日之前（不含）</给付条件>
      <给付条件>经医院诊断初次发生重大疾病</给付条件>
      <给付金额>我们按保险单载明的保险金额给付“重大疾病保险金”</给付金额>
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>若被保险人生存至100周岁的保险单周年日</给付条件>
      <给付金额>我们将按保险单载明的保险金额向被保险人提前给付“重大疾病保险金”</给付金额>
    </情形> 
  </重大疾病保险金>  
  <身故保险金> 
    <原文>被保险人身故，我们按以下规定向身故保险金受益人给付“身故保险金”，本主险合同终止：
（1）若被保险人于18周岁的保险单周年日之前身故，我们按已交保险费与该保险单年度末现金价值的较大值给付“身故保险金”；
（2）若被保险人于18周岁的保险单周年日之后（含）身故，我们按保险单载明的保险金额给付“身故保险金”。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>本主险合同终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>身故</保障范围>  
    <情形> 
      <给付条件>被保险人身故</给付条件>
      <给付金额>我们按以下规定向身故保险金受益人给付“身故保险金”</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（1）若被保险人于18周岁的保险单周年日之前身故</给付条件>  
      <给付金额>我们按已交保险费与该保险单年度末现金价值的较大值给付“身故保险金”</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（2）若被保险人于18周岁的保险单周年日之后（含）身故</给付条件>  
      <给付金额>我们按保险单载明的保险金额给付“身故保险金”</给付金额> 
    </情形> 
  </身故保险金>  
  <高度残疾保险金> 
    <原文>被保险人高度残疾，我们按以下规定向被保险人给付“高度残疾保险金”，本主险合同终止：
（1）若被保险人于18周岁的保险单周年日之前发生高度残疾，我们按已交保险费与该保险单年度末现金价值的较大值给付“高度残疾保险金”；
（2）若被保险人于18周岁的保险单周年日之后（含）发生高度残疾，我们按保险单载明的保险金额给付“高度残疾保险金”。</原文>

    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>本主险合同终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
<保障范围>残疾</保障范围>
    <情形> 
      <给付条件>被保险人高度残疾</给付条件>
      <给付金额>我们按以下规定向被保险人给付“高度残疾保险金”</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（1）若被保险人于18周岁的保险单周年日之前发生高度残疾</给付条件>  
      <给付金额>我们按已交保险费与该保险单年度末现金价值的较大值给付“高度残疾保险金”</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（2）若被保险人于18周岁的保险单周年日之后（含）发生高度残疾</给付条件>  
      <给付金额>我们按保险单载明的保险金额给付“高度残疾保险金”</给付金额> 
    </情形> 
  </高度残疾保险金> 
</合同>
