<合同> 
  <前提条件> 
    <原文>在保险期间内，被保险人遭受保险单上所选定的交通工具意外伤害保险责任范围项内的意外伤害事故，
保险人依照下列约定给付保险金，且各项保险金之和不超过出险时所乘交通工具对应保险金额。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
<保障范围>意外伤害事故</保障范围>
    <情形> 
      <给付条件>在保险期间内</给付条件>
      <给付条件>被保险人遭受保险单上所选定的交通工具意外伤害保险责任范围项内的意外伤害事故</给付条件>
      <给付金额>保险人依照下列约定给付保险金</给付金额>
      <给付金额>且各项保险金之和不超过出险时所乘交通工具对应保险金额</给付金额>
    </情形>
  </前提条件>
  <身故保险责任>
    <原文>在保险期间内，被保险人因遭受交通工具意外伤害事故，并自事故发生之日起一百八十日内因该事故身故的，
保险人按保险单上所选定的该类交通工具意外伤害保险责任对应的保险金额给付身故保险金，对该被保险人的保险责任终止。
被保险人因遭受意外伤害事故且自该事故发生日起下落不明，后经人民法院宣告死亡的，保险人按保险金额给付身故保险金。
但若被保险人被宣告死亡后生还的，保险金受领人应于知道或应当知道被保险人生还后30日内退还保险人给付的身故保险金。
保险人给付某类交通工具意外身故保险金时，如果被保险人已领取该类意外伤残保险金的，
意外身故保险金为保险合同中列明的该类交通工具意外伤害保险责任对应的每人保险金额扣除已给付意外伤残保险金后的余额。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>对该被保险人的保险责任终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>因该事故身故</保障范围>
<保障范围>因遭受交通工具意外伤害事故</保障范围>
    <情形> 
      <给付条件>在保险期间内</给付条件>   
      <给付条件>并自事故发生之日起一百八十日内因该事故身故的</给付条件>  
      <给付金额>保险人按保险单上所选定的该类交通工具意外伤害保险责任对应的保险金额给付身故保险金</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>被保险人因遭受意外伤害事故且自该事故发生日起下落不明</给付条件>  
      <给付条件>后经人民法院宣告死亡的</给付条件>  
      <给付金额>保险人按保险金额给付身故保险金</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>保险人给付某类交通工具意外身故保险金时</给付条件>
      <给付条件>如果被保险人已领取该类意外伤残保险金的</给付条件>
      <给付金额>意外身故保险金为保险合同中列明的该类交通工具意外伤害保险责任对应的每人保险金额扣除已给付意外伤残保险金后的余额</给付金额>
    </情形>
  </身故保险责任>
  <伤残保险责任> 
    <原文>在保险期间内，被保险人因遭受交通工具意外伤害事故，
并自事故发生之日起一百八十日内（含第一百八十日）因该事故直接导致本保险合同所附《人身保险伤残评定标准》所列伤残项目，
保险人按该标准规定的评定原则对伤残项目进行评定，并按评定结果所对应该标准规定的给付比例乘以保险单上所选定的该类交通工具意外伤害保险责任对应的保险金额给付伤残保险金。
如第180日治疗仍未结束的，按当日的身体情况进行伤残鉴定，并据此给付伤残保险金。被保险人如在本次意外伤害事故之前已有伤残，
保险人按合并后的伤残程度在《人身保险伤残评定标准》中所对应的给付比例给付伤残保险金，
但应扣除原有伤残程度（投保前已患或因责任免除事项所致附件所列的伤残视为原有伤残）所对应的残疾保险金。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
<保障范围>因遭受交通工具意外伤害事故</保障范围>
    <情形>
      <给付条件>在保险期间内</给付条件>
      <给付条件>并自事故发生之日起一百八十日内（含第一百八十日）因该事故直接导致本保险合同所附《人身保险伤残评定标准》所列伤残项目</给付条件>
      <给付条件>保险人按该标准规定的评定原则对伤残项目进行评定</给付条件>
      <给付金额>并按评定结果所对应该标准规定的给付比例乘以保险单上所选定的该类交通工具意外伤害保险责任对应的保险金额给付伤残保险金</给付金额> 
    </情形>
    <情形>
      <给付条件>如第180日治疗仍未结束的</给付条件>
      <给付条件>按当日的身体情况进行伤残鉴定</给付条件>
      <给付金额>并据此给付伤残保险金</给付金额>
      <给付条件>被保险人如在本次意外伤害事故之前已有伤残</给付条件>
      <给付金额>保险人按合并后的伤残程度在《人身保险伤残评定标准》中所对应的给付比例给付伤残保险金</给付金额>
      <给付金额>但应扣除原有伤残程度（投保前已患或因责任免除事项所致附件所列的伤残视为原有伤残）所对应的残疾保险金</给付金额>
    </情形> 
  </伤残保险责任>  
  <医疗费用> 
    <原文>在本合同保险期间内，被保险人遭受意外伤害事故，并因该次意外事故所致伤害而经认可的医疗机构进行必要治疗，
保险人就其事故发生之日起一百八十日内（含第一百八十日）实际支出的合理医疗费用，
在保险合同列明的该类交通工具意外伤害保险责任对应的医疗费用保险金额内，
对超过免赔额的部分按约定的赔付比例给付意外伤害医疗保险金。具体的免赔额、给付比例在保险合同中载明。
当被保险人住院治疗跨两个保险年度时，保险人以意外伤害事故发生日当年度的保险金额为限给付意外伤害医疗保险金。
若被保险人的损失已从其他途径或其他保险单获得赔偿的，保险人根据有关单位或保险单承保公司出具的相关单证或给付保险金证明，
在保险合同列明的保险金额限额内仅承担被保险人除前述其他赔偿额之外剩余部分的赔偿责任。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
<保障范围>遭受意外伤害事故</保障范围>
    <情形>
      <给付条件>在本合同保险期间内</给付条件>
      <给付条件>并因该次意外事故所致伤害而经认可的医疗机构进行必要治疗</给付条件>
      <给付金额>在保险合同列明的该类交通工具意外伤害保险责任对应的医疗费用保险金额内</给付金额>
      <给付金额>对超过免赔额的部分按约定的赔付比例给付意外伤害医疗保险金</给付金额>
      <给付金额>具体的免赔额、给付比例在保险合同中载明</给付金额>
    </情形>
    <情形>
      <给付条件>当被保险人住院治疗跨两个保险年度时</给付条件>
      <给付金额>保险人以意外伤害事故发生日当年度的保险金额为限给付意外伤害医疗保险金</给付金额>
      <给付条件>若被保险人的损失已从其他途径或其他保险单获得赔偿的</给付条件>
      <给付条件>保险人根据有关单位或保险单承保公司出具的相关单证或给付保险金证明</给付条件>  
      <给付金额>在保险合同列明的保险金额限额内仅承担被保险人除前述其他赔偿额之外剩余部分的赔偿责任</给付金额> 
    </情形>  
  </医疗费用>
  <住院津贴> 
    <原文>被保险人因遭受意外伤害事故，
并自事故发生之日起一百八十日内（含第一百八十日）因该次意外伤害事故为直接原因并经认可的医疗机构诊断必须住院治疗，
保险人按保险合同中列明的该类交通工具意外伤害保险责任对应的每日意外住院津贴金额与每次实际住院天数的乘积向被保险人给付意外住院津贴,但同一次住院给付天数不超过九十天，
在保险期间内累计给付天数不超过一百八十天。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>因遭受意外伤害事故</保障范围>
    <情形>
      <给付条件>并自事故发生之日起一百八十日内（含第一百八十日）因该次意外伤害事故为直接原因并经认可的医疗机构诊断必须住院治疗</给付条件>
      <给付金额>保险人按保险合同中列明的该类交通工具意外伤害保险责任对应的每日意外住院津贴金额与每次实际住院天数的乘积向被保险人给付意外住院津贴</给付金额>
      <给付金额>但同一次住院给付天数不超过九十天</给付金额>
      <给付金额>在保险期间内累计给付天数不超过一百八十天</给付金额>
    </情形>
  </住院津贴>
</合同>
