<合同>
<身故保险金>
<原文> 在本合同有效期内，若被保险人身故，
则本公司将给付身故保险金予健在的身故保险金受益人，其金额按下列情况计算。
（一）若被保险人身故时未年满十八岁（释义一），则该身故保险金等于被保险人身故时下列二项金额中的较大者：
（1）本合同的现金价值（释义二）
（2）本项金额=本合同按年付方式换算的应付已付各期保险费之和（释义三）C累计已给付的生存现金
（二）若被保险人身故时已年满十八岁，且被保险人身故于年满六十五岁后的首个保险单周年日（释义四）前，则该身故保险金等于被保险人身故时下列三项金额中的最大者：
（1）本合同的现金价值
（2）本项金额=本合同按年付方式换算的应付已付各期保险费之和×105%（百分之一百零五）C累计已给付的生存现金
（3）本合同基本保险金额的200%（百分之二百）
（三）若被保险人于年满六十五岁后的首个保险单周年日或以后身故，则该身故保险金等于被保险人身故时下列三项金额中的最大者：
（1）本合同的现金价值
（2）本项金额=本合同按年付方式换算的应付已付各期保险费之和×105%（百分之一百零五）C累计已给付的生存现金
（3）本合同的基本保险金额</原文>
<等待期></等待期>
<合同终止></合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>身故</保障范围>
<情形>
<给付条件>本合同有效期内</给付条件>
<给付金额>则本公司将给付身故保险金予健在的身故保险金受益人</给付金额>
<给付金额>其金额按下列情况计算</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>（一）若被保险人身故时未年满十八岁（释义一）</给付条件>
<给付金额>则该身故保险金等于被保险人身故时下列二项金额中的较大者</给付金额>
<给付金额>（1）本合同的现金价值（释义二）（2）本项金额=本合同按年付方式换算的应付已付各期保险费之和（释义三）C累计已给付的生存现金（二）若被保险人身故时已年满十八岁</给付金额>
<给付条件>且被保险人身故于年满六十五岁后的首个保险单周年日（释义四）前</给付条件>
<给付金额>则该身故保险金等于被保险人身故时下列三项金额中的最大者</给付金额>
<给付金额>（1）本合同的现金价值（2）本项金额=本合同按年付方式换算的应付已付各期保险费之和×105%（百分之一百零五）C累计已给付的生存现金（3）本合同基本保险金额的200%（百分之二百）（三）若被保险人于年满六十五岁后的首个保险单周年日或以后身故</给付金额>
<给付金额>则该身故保险金等于被保险人身故时下列三项金额中的最大者</给付金额>
<给付金额>（1）本合同的现金价值（2）本项金额=本合同按年付方式换算的应付已付各期保险费之和×105%（百分之一百零五）C累计已给付的生存现金（3）本合同的基本保险金额</给付金额>
</情形>
</身故保险金>
<生存现金>
<原文> （一）若被保险人生存且本合同仍然有效，则自本合同第三个保险单周年日开始，
本公司按月给付生存现金予被保险人，
直至被保险人六十五岁的保险单年度（不含被保险人年满六十五岁后首个保险单周年日）。
每次给付的生存现金金额等于基本保险金额的0.6%（百分之零点六）。
自被保险人年满六十五岁后首个保险单周年日开始，本公司仍将每月给付生存现金予被保险人，
每次给付的生存现金金额等于基本保险金额的0.75%（百分之零点七五），
直至本合同保险期间届满。
若在生存现金给付期间被保险人身故，则本合同终止，且自被保险人身故之日起本公司将不再给付生存现金。
（二）若被保险人生存且本合同仍然有效，则本公司将于被保险人年满六十五岁后的首个保险单周年日给付生存现金予被保险人，
其金额等于按年付方式计算的本合同与《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》年保险费之和与主合同付费年限的乘积的20%（百分之二十）。
若本合同的基本保险金额发生变更，则上述年保险费将根据最近一次变更后的基本保险金额进行调整。
除另有约定外，本公司将上述二项生存现金直接转入投保人投保的《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》的个人账户。</原文>
<最大赔付金额></最大赔付金额>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>身故</保障范围>
<情形>
<给付条件>被保险人生存且本合同仍然有效</给付条件>
<给付条件>则自本合同第三个保险单周年日开始</给付条件>
<给付金额>本公司按月给付生存现金予被保险人</给付金额>
<给付金额>每次给付的生存现金金额等于基本保险金额的0.6%（百分之零点六）</给付金额>
<给付金额>本公司将上述二项生存现金直接转入投保人投保的《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》的个人账户</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>自被保险人年满六十五岁后首个保险单周年日开始</给付条件>
<给付金额>本公司仍将每月给付生存现金予被保险人</给付金额>
<给付金额>每次给付的生存现金金额等于基本保险金额的0.75%（百分之零点七五）</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>若在生存现金给付期间被保险人身故</给付条件>
<给付条件>且自被保险人身故之日起本公司将不再给付生存现金</给付条件>
<给付条件>（二）若被保险人生存且本合同仍然有效</给付条件>
<给付金额>则本公司将于被保险人年满六十五岁后的首个保险单周年日给付生存现金予被保险人</给付金额>
<给付金额>其金额等于按年付方式计算的本合同与《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》年保险费之和与主合同付费年限的乘积的20%（百分之二十）</给付金额>
<给付金额>若本合同的基本保险金额发生变更</给付金额>
<给付金额>则上述年保险费将根据最近一次变更后的基本保险金额进行调整</给付金额>
</情形>
</生存现金>
<全残失能收入损失保险金>
<原文> 在本合同有效期内，若被保险人于年满六十五岁后的首个保险单周年日前全残（释义五）并在全残持续期内，
则自被保险人全残开始，每当本公司给付生存现金时，本公司同时给付全残失能收入损失保险金予被保险人。
每次给付的全残失能收入损失保险金金额等于当时给付的生存现金金额。若全残持续期结束，则本公司将停止给付全残保险金。
全残持续期结束后再次发生的全残视为另一次全残。除另有约定外，本公司将全残失能收入损失保险金直接转入投保人投保的《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》的个人账户。</原文>
<最大赔付金额></最大赔付金额>
<等待期></等待期>
<合同终止></合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>全残</保障范围>
<情形>
<给付条件>本合同有效期内</给付条件>
<给付条件>若被保险人于年满六十五岁后的首个保险单周年日前全残（释义五）并在全残持续期内</给付条件>
<给付条件>则自被保险人全残开始</给付条件>
<给付金额>每当本公司给付生存现金时</给付金额>
<给付金额>本公司同时给付全残失能收入损失保险金予被保险人</给付金额>
<给付金额>每次给付的全残失能收入损失保险金金额等于当时给付的生存现金金额</给付金额>
<给付金额>则本公司将停止给付全残保险金</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>全残持续期结束后再次发生的全残视为另一次全残</给付条件>
<给付金额>本公司将全残失能收入损失保险金直接转入投保人投保的《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》的个人账户</给付金额>
</情形>
</全残失能收入损失保险金>
<全残豁免保险费>
<原文> 在本合同有效期内，若被保险人于本合同的付费期内全残，
则本公司将在其全残持续期内，自其全残后的首个保险单周年日开始，豁免本合同和本合同所附的《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》的应付未付保险费。
获豁免的保险费视为已支付，上述保险合同仍然有效，保险费可豁免至本合同及《友邦附加稳赢一生B款终身寿险（投资连结型）》的付费期满。
于豁免保险费期内，保险费获豁免的所有保险合同的保险条款、保险金额（基本保险金额）和付费年限均不得变更。</原文>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>上述保险合同仍然有效</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>全残</保障范围>
<情形>
<给付条件>本合同有效期内</给付条件>
<给付条件>若被保险人于本合同的付费期内全残</给付条件>
<给付条件>则本公司将在其全残持续期内</给付条件>
<给付条件>自其全残后的首个保险单周年日开始</给付条件>
</情形>
</全残豁免保险费>
<满期金>
<原文> 若本合同持续有效至保险期间届满且被保险人仍然生存，
则本公司将给付满期金予被保险人，其金额等于本合同满期时的基本保险金额。
第三条未成年人身故保险金限制为未成年子女投保的人身保险，因被保险人身故给付的保险金总和不得超过国务院保险监督管理机构规定的限额，
身故给付的保险金额总和约定也不得超过前述限额。</原文>
<最大赔付金额></最大赔付金额>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止></合同终止>
<责任免除></责任免除>
<情形>
<给付条件>若本合同持续有效至保险期间届满且被保险人仍然生存</给付条件>
<给付金额>则本公司将给付满期金予被保险人</给付金额>
<给付金额>其金额等于本合同满期时的基本保险金额</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>第三条未成年人身故保险金限制为未成年子女投保的人身保险</给付条件>
<给付金额>因被保险人身故给付的保险金总和不得超过国务院保险监督管理机构规定的限额</给付金额>
<给付金额>身故给付的保险金额总和约定也不得超过前述限额</给付金额>
</情形>
</满期金>
</合同>