<合同> 
  <交通工具意外伤残保险金> 
    <原文>本主合同项下的各类交通工具对应的保险金额由您在投保时与我们约定，并在电子保险单上载明。
本主合同项下的各类交通工具对应的保险金额一经确定，不得更改。为未成年子女投保的人身保险，因被保险人身故给付的保险金总和不得超过国务院保险监督管理机构规定的限额，
身故给付的保险金额总和约定也不得超过前述限额。本主合同的保险期间由您在投保时与我们约定，最长不超过一年，并在电子保险单上载明。
对于以下各类交通工具（见释义6.4）意外伤害保险责任，其保险责任有效期间分别为：
（1）航空意外伤害保险责任有效期间：为被保险人每次以乘客身份乘坐合法商业运营的民航班机，并遵守承运人关于安全乘坐的规定，
自持有效机票到达机场通过安全检查时起至被保险人抵达机票载明的终点走出民航班机舱门时止。
（2）轨道交通意外伤害保险责任有效期间：为被保险人每次以乘客身份乘坐合法商业运营的轨道交通，
并遵守承运人关于安全乘坐的规定，自持有效车票检票进站时起至被保险人抵达车票载明的终点检票出站时止。
（3）轮船意外伤害保险责任有效期间：为被保险人每次以乘客身份乘坐合法商业运营的客运轮船，并遵守承运人关于安全乘坐的规定，
自持有效船票检票进站时起至被保险人抵达船票载明的终点检票出站时止。
（4）汽车意外伤害保险责任有效期间：为被保险人每次以乘客身份乘坐合法商业运营的客运汽车并遵守承运人安全乘坐的规定，
及驾驶或乘坐不从事非法运营的私有车、公务车，自进入汽车车厢时起至离开汽车车厢时止。
在本主合同保险期间内，我们仅对电子保险单上您所选择的一项或多项交通工具承担意外伤害保险责任。
（以下所称交通工具均指您与我们约定并载明于电子保险单上的交通工具）。
在交通工具意外伤害保险责任有效期间内，被保险人因交通事故（见释义6.5）遭受意外伤害（见释义6.6），
并自事故发生之日起180天内以该事故为直接且单独的原因导致被保险人发生本主合同所附《人身保险伤残评定标准（行业标准）》所列伤残程度之一者，
我们将按该伤残等级所对应的给付比例乘以电子保险单上载明的该类交通工具的保险金额给付交通工具意外伤残保险金。
若在事故发生之日起180天时治疗仍未结束的，按事故发生之日起第180天的身体情况进行伤残鉴定，并据此给付交通工具意外伤残保险金。
被保险人因同一交通事故造成两处或两处以上伤残的，应对各处伤残程度分别进行评定，如几处伤残程度等级不同，我们按最重的伤残程度等级所交通工具意外身故保险金。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
<保障范围>因交通事故（见释义6.5）遭受意外伤害</保障范围>
<保障范围>《人身保险伤残评定标准（行业标准）》所列伤残程度之一</保障范围>
    <情形> 
      <给付条件>为未成年子女投保的人身保险</给付条件>
      <给付金额>身故给付的保险金额总和约定也不得超过前述限额</给付金额>  
    </情形>  
    <情形>
      <给付条件>在本主合同保险期间内</给付条件>  
      <给付条件>（2）轨道交通意外伤害保险责任有效期间</给付条件>  
      <给付条件>为被保险人每次以乘客身份乘坐合法商业运营的轨道交通</给付条件>  
      <给付条件>并遵守承运人关于安全乘坐的规定</给付条件> 
      <给付条件>自持有效车票检票进站时起至被保险人抵达车票载明的终点检票出站时止</给付条件>  
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（3）轮船意外伤害保险责任有效期间</给付条件>  
      <给付条件>为被保险人每次以乘客身份乘坐合法商业运营的客运轮船</给付条件>  
      <给付条件>并遵守承运人关于安全乘坐的规定</给付条件> 
      <给付条件>自持有效船票检票进站时起至被保险人抵达船票载明的终点检票出站时止</给付条件>
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（4）汽车意外伤害保险责任有效期间</给付条件>  
      <给付条件>为被保险人每次以乘客身份乘坐合法商业运营的客运汽车并遵守承运人安全乘坐的规定</给付条件>  
      <给付条件>自进入汽车车厢时起至离开汽车车厢时止</给付条件>  
      <给付条件>我们仅对电子保险单上您所选择的一项或多项交通工具承担意外伤害保险责任</给付条件>  
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>并自事故发生之日起180天内以该事故为直接且单独的原因导致被保险人发生本主合同所附《人身保险伤残评定标准（行业标准）》所列伤残程度之一者</给付条件>  
      <给付金额>我们将按该伤残等级所对应的给付比例乘以电子保险单上载明的该类交通工具的保险金额给付交通工具意外伤残保险金</给付金额> 
    </情形>
    <情形>
      <给付条件>若在事故发生之日起180天时治疗仍未结束的</给付条件>  
      <给付条件>按事故发生之日起第180天的身体情况进行伤残鉴定</给付条件>  
      <给付金额>并据此给付交通工具意外伤残保险金</给付金额> 
      <给付条件>被保险人因同一交通事故造成两处或两处以上伤残的</给付条件>  
      <给付条件>应对各处伤残程度分别进行评定</给付条件>  
      <给付金额>我们按最重的伤残程度等级所交通工具意外身故保险金</给付金额> 
    </情形> 
  </交通工具意外伤残保险金> 
</合同>
