<合同> 
  <重大疾病保险金> 
    <原文>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内，
被保险人因非意外伤害导致首次发生符合本合同第二十六条中所指的重大疾病，
并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费，
给付重大疾病保保险金，同对该被保险人的保险责任终止。被保险人因意外伤害，
或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害，
导致首次发生符合本合同第十六条所指的重大疾病，并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，
本公司按本合同约定的基本保险金额给付重大疾病保险金，同时该被保险人的保险责任终止。</原文>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</保险期间>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后</保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>对该被保险人的保险责任终止</合同终止>
    <合同终止>同时该被保险人的保险责任终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>本合同第二十六条中所指的重大疾病</保障范围>  
    <情形> 
      <给付条件>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</给付条件>  
      <给付条件>被保险人因非意外伤害导致首次发生符合本合同第二十六条中所指的重大疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>  
      <给付条件>本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费</给付条件> 
      <给付金额>给付重大疾病保险金</给付金额>
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>被保险人因意外伤害</给付条件>  
      <给付条件>或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害</给付条件>  
      <给付条件>导致首次发生符合本合同第十六条所指的重大疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>  
      <给付金额>本公司按本合同约定的基本保险金额给付重大疾病保险金</给付金额> 
    </情形>
  </重大疾病保险金>
  <轻症疾病保险金金>
    <原文>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内，
被保险人因非意外伤害导致首次发生符合本合同第二十六条中所指的轻症疾病，
并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，
本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费，给付轻症疾病保险金，
同时对该被保险人的保险责任终止。被保险人因意外伤害，
或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害，
导致首次发生符合本合同第二十六条所指的轻症疾病，并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，
且未达本合同第二十六条所指重大疾病，本公司按本合同约定的基本保险金额的20%，给付轻症疾病保险金，给付以一次为限，同时对该被保险人的该项保险金给付责任终止。</原文>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</保险期间>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后</保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>对该被保险人的该项保险金给付责任终止</合同终止>
    <合同终止>对该被保险人的保险责任终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>本合同第二十六条中所指的轻症疾病</保障范围>  
<保障范围>本合同第二十六条所指重大疾病</保障范围>
    <情形> 
      <给付条件>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</给付条件>  
      <给付条件>被保险人因非意外伤害导致首次发生符合本合同第二十六条中所指的轻症疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>  
      <给付金额>本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费</给付金额>
      <给付金额>给付轻症疾病保险金</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>被保险人因意外伤害</给付条件>
      <给付条件>或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害</给付条件>  
      <给付条件>导致首次发生符合本合同第二十六条所指的轻症疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>   
      <给付金额>本公司按本合同约定的基本保险金额的20%</给付金额>
      <给付金额>给付轻症疾病保险金</给付金额>
    </情形> 
  </轻症疾病保险金金>  
  <特定疾病保险金> 
    <原文>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内，
被保险人因非意外伤害导致首次发生符合本合同第二十六条中所指的特定疾病，
并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费，
给付特定疾病保险金，同时对该被保险人的保险责任终止。
（一）少儿特定疾病保险金如被保险人未满18周岁，
因意外伤害或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害，
导致首次发生符合本合同第二十六条所指的少儿特定疾病，并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，
本公司按本合同约定的基本保险金额的20%，给付少儿特定疾病保险金，给付以一次为限，
同时对该被保险人的该项保险金给付责任终止。（二）女性特定疾病保险金如被保险人年满18周岁，
因意外伤害或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害，
导致首次发生符合本合同第二十六条所指的女性特定疾病，并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，
本公司按本合同约定的基本保险金额的20%，给付女性特定疾病保险金，给付以一次为限，
同时对该被保险人的该项保险金给付责任终止。（三）男性特定疾病保险金如被保险人年满18周岁，因意外伤害或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害，导致首次发生符合本合同第二十六条所指的男性特定疾病，并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断，本公司按本合同约定的基本保险金额的20%，给付男性特定疾病保险金，给付以一次为限，同时对该被保险人的该项保险金给付责任终止。本公司只给付特定疾病保险金责任中约定的少儿特定疾病保险金、女性特定疾病保险金及男性特定疾病保险金的其中一项保险金，且以一次为限。</原文>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</保险期间>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后</保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>对该被保险人的保险责任终止</合同终止>
    <合同终止>对该被保险人的该项保险金给付责任终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
<保障范围>本合同第二十六条所指的少儿特定疾病</保障范围>  
<保障范围>本合同第二十六条所指的女性特定疾病</保障范围>  
<保障范围>本合同第二十六条所指的男性特定疾病</保障范围>  
    <情形> 
      <给付条件>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</给付条件>  
      <给付条件>被保险人因非意外伤害导致首次发生符合本合同第二十六条中所指的特定疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>  
      <给付金额>本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费</给付金额> 
      <给付金额>给付特定疾病保险金</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（一）少儿特定疾病保险金如被保险人未满18周岁</给付条件>  
      <给付条件>因意外伤害或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害</给付条件>  
      <给付条件>导致首次发生符合本合同第二十六条所指的少儿特定疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>  
      <给付金额>本公司按本合同约定的基本保险金额的20%</给付金额> 
      <给付金额>给付少儿特定疾病保险金</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（二）女性特定疾病保险金如被保险人年满18周岁</给付条件>  
      <给付条件>因意外伤害或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害</给付条件>  
      <给付条件>导致首次发生符合本合同第二十六条所指的女性特定疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>  
      <给付金额>本公司按本合同约定的基本保险金额的20%</给付金额>  
      <给付金额>给付女性特定疾病保险金</给付金额>  
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>（三）男性特定疾病保险金如被保险人年满18周岁</给付条件>  
      <给付条件>因意外伤害或自合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害</给付条件>  
      <给付条件>导致首次发生符合本合同第二十六条所指的男性特定疾病</给付条件>  
      <给付条件>并经本公司指定或认可的医疗机构的专科医生明确诊断</给付条件>  
      <给付金额>本公司按本合同约定的基本保险金额的20%</给付金额>  
      <给付金额>给付男性特定疾病保险金</给付金额>
      <给付金额>本公司只给付特定疾病保险金责任中约定的少儿特定疾病保险金、女性特定疾病保险金及男性特定疾病保险金的其中一项保险金</给付金额> 
    </情形> 
  </特定疾病保险金>  
  <身故保险金> 
    <原文>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内，被保险人因非意外伤害身故，本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费给付身故保险金，同时对该被保险人的保险责任终止。被保险人因意外伤害，或自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害身故，且被保险人未满18周岁，本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费或保单现金价值（两者较大值）给付身故保险金，同时对该被保险人的保险责任终止。被保险人因意外伤害，或自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害身故，且被保险人年满18周岁，本公司按本合同约定的基本保险金额给付身故保险金，同时对该被保险人的保险责任终止。</原文>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</保险期间>
    <保险期间>生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后</保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>对该被保险人的保险责任终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>因非意外伤害身故</保障范围>  
    <保障范围>因意外伤害</保障范围>  
    <情形> 
      <给付条件>自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日内</给付条件>
      <给付金额>本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费给付身故保险金</给付金额>
    </情形>
    <情形>
      <给付条件>或自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害身故</给付条件>
      <给付条件>且被保险人未满18周岁</给付条件>  
      <给付金额>本公司按投保人根据本合同约定已支付的该被保险人对应的保险费或保单现金价值（两者较大值）给付身故保险金</给付金额> 
    </情形>  
    <情形>
      <给付条件>或自本合同生效日或昀后复效日（以较迟者为准）起九十日后因非意外伤害身故</给付条件>  
      <给付条件>且被保险人年满18周岁</给付条件>
      <给付金额>本公司按本合同约定的基本保险金额给付身故保险金</给付金额> 
    </情形> 
  </身故保险金> 
</合同>
