<合同>
<重大疾病保险金>
<原文> 自保险责任开始日(或自最近的合同效力恢复日，以较迟者为准)起180日后，
被保险人首次发病（见释义2）并经我公司认可的医院（见释义3），
由专科医生（见释义4）诊断初患本合同约定的重大疾病（见释义5）
（但因意外伤害（见释义6）导致的不受此180天限制），
我公司将按照本合同约定的基本保险金额给付“重大疾病保险金”，
本合同及主险保险合同效力同时终止。
自保险责任开始日（或自最近的合同效力恢复日，以较迟者为准）起180日内（含第180日），
被保险人首次发病并经我公司认可的医院，由专科医生诊断初患本合同约定的重大疾病，
我公司将按照本合同及主险保险合同已交保险费之和的105%给付“重大疾病保险金”，
本合同及主险保险合同效力同时终止。</原文>
<保险期间>开始日(或自最近的合同效力恢复日</保险期间>
<保险期间>开始日（或自最近的合同效力恢复日</保险期间>
<保险期间>以较迟者为准)起180日后</保险期间>
<保险期间>以较迟者为准）起180日内（含第180日）</保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同及主险保险合同效力同时终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>意外伤害</保障范围>
<保障范围>重大疾病</保障范围>
<情形>
<给付条件>被保险人首次发病（见释义2）并经我公司认可的医院（见释义3）</给付条件>
<给付条件>由专科医生（见释义4）诊断初患本合同约定的重大疾病（见释义5）（但因意外伤害（见释义6）导致的不受此180天限制）</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额给付“重大疾病保险金”</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>被保险人首次发病并经我公司认可的医院</给付条件>
<给付条件>由专科医生诊断初患本合同约定的重大疾病</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同及主险保险合同已交保险费之和的105%给付“重大疾病保险金”</给付金额>
</情形>
</重大疾病保险金>
<轻症疾病保险金>
<原文> 自保险责任开始日(或自最近的合同效力恢复日，以较迟者为准)起180日后，被保险人首次发病并经我公司认可的医院，
由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病（见释义7）（但因意外伤害导致的不受此180天限制），
我公司将按照本合同约定的基本保险金额的20%给付“轻症疾病保险金”，“轻症疾病保险金”以给付一次为限，
“轻症疾病保险金”责任终止，但本合同及主险保险合同继续有效。自保险责任开始日（或自最近的合同效力恢复日，以较迟者为准）起180日内（含第180日），
被保险人首次发病并经我公司认可的医院，由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病，我公司将不给付“轻症疾病保险金”，
“轻症疾病保险金”责任终止，但本合同及主险保险合同继续有效。</原文>
<最大赔付金额></最大赔付金额>
<保险期间>开始日(或自最近的合同效力恢复日</保险期间>
<保险期间>开始日（或自最近的合同效力恢复日</保险期间>
<保险期间>以较迟者为准)起180日后</保险期间>
<保险期间>以较迟者为准）起180日内（含第180日）</保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>“轻症疾病保险金”责任终止</合同终止>
<合同终止>本合同及主险保险合同继续有效</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>意外伤害</保障范围>
<保障范围>轻症疾病</保障范围>
<情形>
<给付条件>被保险人首次发病并经我公司认可的医院</给付条件>
<给付条件>由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病（见释义7）（但因意外伤害导致的不受此180天限制）</给付条件>
<给付金额>我公司将按照本合同约定的基本保险金额的20%给付“轻症疾病保险金”</给付金额>
</情形>
<情形>
<给付条件>被保险人首次发病并经我公司认可的医院</给付条件>
<给付条件>由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病</给付条件>
<给付金额>我公司将不给付“轻症疾病保险金”</给付金额>
</情形>
</轻症疾病保险金>
<被保险人轻症疾病豁免保险费>
<原文> 被保险人在交费期间内，自保险责任开始日(或自最近的合同效力恢复日，以较迟者为准)起180日后，
被保险人首次发病并经我公司认可的医院，由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病（但因意外伤害导致的不受此180天限制），
则免交本合同及主险保险合同以后各期保险费，本合同及主险保险合同继续有效。
自保险责任开始日（或自最近的合同效力恢复日，以较迟者为准）起180日内（含第180日），
被保险人首次发病并经我公司认可的医院，由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病，
我公司将不予豁免本合同及主险保险合同以后各期保险费，本合同及主险保险合同继续有效。</原文>
<保险期间>开始日(或自最近的合同效力恢复日</保险期间>
<保险期间>开始日（或自最近的合同效力恢复日</保险期间>
<保险期间>以较迟者为准）起180日内（含第180日）</保险期间>
<保险期间>以较迟者为准)起180日后</保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同及主险保险合同继续有效</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>意外伤害</保障范围>
<保障范围>轻症疾病</保障范围>
<情形>
<给付条件>被保险人在交费期间内</给付条件>
<给付条件>被保险人首次发病并经我公司认可的医院</给付条件>
<给付条件>由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病（但因意外伤害导致的不受此180天限制）</给付条件>
<给付金额>则免交本合同及主险保险合同以后各期保险费</给付金额>
<给付条件>被保险人首次发病并经我公司认可的医院</给付条件>
<给付条件>由专科医生诊断初患本合同约定的轻症疾病</给付条件>
<给付金额>我公司将不予豁免本合同及主险保险合同以后各期保险费</给付金额>
</情形>
</被保险人轻症疾病豁免保险费>
</合同>