<合同>
<身故保险金>
<原文> 一、在本合同有效期内，若被保险人身故时未年满十八岁（释义一），
则本公司给付身故保险金予健在的身故保险金受益人，其金额按以下公式计算：
身故保险金=被保险人身故时的保险单年度数和保险单上所载的本合同的付费年限数中的较小者×被保险人身故时的基本保险金额×本合同所附《给付系数表》中的对应系数
二、
在本合同有效期内，若被保险人于七十岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期，则于被保险人七十岁生日）前身故，
且被保险人身故时已年满十八岁，则本公司按以下两者中较大者给付身故保险金予健在的身故保险金受益人：
1、身故保险金=基本保险金额×1000-《友邦附加康安一生终身医疗保险》第一至第三项的保险金给付总额
2、身故保险金=基本保险金额×500
三、在本合同有效期内，若被保险人于七十岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期，则于被保险人七十岁生日）及以后身故，
则本公司按以下公式给付身故保险金予健在的身故保险金受益人：
身故保险金=基本保险金额×500-已给付的生存健康金对于任何于被保险人身故后提出的保险金申请，
本公司将先根据《友邦附加康安一生终身医疗保险》的约定处理该附加合同的保险金申请，再根据本合同的约定处理身故保险金申请。</原文>
<等待期></等待期>
<合同终止></合同终止>
<责任免除></责任免除>
<保障范围>身故</保障范围>
<情形>
<给付条件>本合同有效期内</给付条件>
<给付条件>若被保险人身故时未年满十八岁（释义一）</给付条件>
<给付金额>则本公司给付身故保险金予健在的身故保险金受益人</给付金额>
<给付金额>其金额按以下公式计算</给付金额>
<给付金额>身故保险金=被保险人身故时的保险单年度数和保险单上所载的本合同的付费年限数中的较小者×被保险人身故时的基本保险金额×本合同所附《给付系数表》中的对应系数二、在本合同有效期内</给付金额>
<给付条件>若被保险人于七十岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期</给付条件>
<给付条件>则于被保险人七十岁生日）前身故</给付条件>
<给付条件>且被保险人身故时已年满十八岁</给付条件>
<给付金额>则本公司按以下两者中较大者给付身故保险金予健在的身故保险金受益人</给付金额>
<给付金额>1、身故保险金=基本保险金额×1000-《友邦附加康安一生终身医疗保险》第一至第三项的保险金给付总额2、身故保险金=基本保险金额×500三、在本合同有效期内</给付金额>
<给付条件>若被保险人于七十岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期</给付条件>
<给付条件>则于被保险人七十岁生日）及以后身故</给付条件>
<给付金额>则本公司按以下公式给付身故保险金予健在的身故保险金受益人</给付金额>
<给付金额>身故保险金=基本保险金额×500-已给付的生存健康金对于任何于被保险人身故后提出的保险金申请</给付金额>
</情形>
</身故保险金>
<生存现金>
<原文> 在本合同有效期内，若被保险人于七十岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期，则于被保险人七十岁生日）仍然生存，
则本公司给付生存现金予被保险人，其金额按以下公式计算，且其金额不小于零：
生存现金=基本保险金额×500-《友邦附加康安一生终身医疗保险》第一至第三项的保险金给付总额本合同的生存现金仅给付一次。
对于任何生存现金申请，本公司将先根据《友邦附加康安一生终身医疗保险》的约定处理该附加合同的保险金申请，再根据本合同的约定处理生存现金申请。</原文>
<最大赔付金额></最大赔付金额>
<等待期></等待期>
<合同终止></合同终止>
<责任免除></责任免除>
<情形>
<给付条件>本合同有效期内</给付条件>
<给付条件>若被保险人于七十岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期</给付条件>
<给付条件>则于被保险人七十岁生日）仍然生存</给付条件>
<给付金额>则本公司给付生存现金予被保险人</给付金额>
<给付金额>其金额按以下公式计算</给付金额>
<给付金额>且其金额不小于零</给付金额>
<给付金额>生存现金=基本保险金额×500-《友邦附加康安一生终身医疗保险》第一至第三项的保险金给付总额本合同的生存现金仅给付一次</给付金额>
<给付金额>本公司将先根据《友邦附加康安一生终身医疗保险》的约定处理该附加合同的保险金申请</给付金额>
<给付金额>再根据本合同的约定处理生存现金申请</给付金额>
</情形>
</生存现金>
<生存健康金>
<原文> 在本合同有效期内，若被保险人生存且本合同仍然有效，
则自被保险人七十一岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期，
则于被保险人七十一岁生日）起，本公司于每个保险单周年日给付生存健康金予被保险人。
其金额按以下公式计算：生存健康金=基本保险金额×15</原文>
<最大赔付金额></最大赔付金额>
<等待期></等待期>
<合同终止></合同终止>
<责任免除></责任免除>
<情形>
<给付条件>在本合同有效期内</给付条件>
<给付条件>被保险人生存且本合同仍然有效</给付条件>
<给付条件>则自被保险人七十一岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期</给付条件>
<给付条件>则于被保险人七十一岁生日）起</给付条件>
<给付条件>本公司于每个保险单周年日给付生存健康金予被保险人</给付条件>
<给付金额>其金额按以下公式计算</给付金额>
<给付金额>生存健康金=基本保险金额×15</给付金额>
</情形>
</生存健康金>
<满期金>
<原文> 若被保险人在本合同的保险期间届满时仍然生存，
则本公司给付满期金予被保险人，本合同终止。
其金额按以下公式计算：满期金=基本保险金额×50</原文>
<最大赔付金额></最大赔付金额>
<保险期间></保险期间>
<等待期></等待期>
<合同终止>本合同终止</合同终止>
<责任免除></责任免除>
<情形>
<给付条件>被保险人在本合同的保险期间届满时仍然生存</给付条件>
<给付金额>则本公司给付满期金予被保险人</给付金额>
<给付金额>其金额按以下公式计算</给付金额>
<给付金额>满期金=基本保险金额×50</给付金额>
</情形>
</满期金>
</合同>