<合同> 
  <身故保险金> 
    <原文>一、在本合同有效期内，若被保险人于年满十八岁（释义一）后的首个保险单周年日前（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期，则于被保险人十八岁生日前）身故，
则本公司将给付身故保险金予健在的身故保险金受益人，该身故保险金等于下列二项金额中的较大者：
（1）被保险人身故时本合同的现金价值（释义二）。（2）按下列公式计算所得金额：
（被保险人身故时累计应付已付各期保险费对应的月数÷12）×按年付方式计算的本合同年保险费C累计已给付的生存现金。
若被保险人身故时本合同已变更为减额付清保险，则本公司将给付等于上述（1）项金额的身故保险金予健在的身故保险金受益人。
二、在本合同有效期内，若被保险人于年满十八岁后的首个保险单周年日或以后（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期，则于被保险人十八岁生日或以后）身故，
则本公司将给付身故保险金予健在的身故保险金受益人，该身故保险金等于下列三项金额中的最大者：
（1）被保险人身故时本合同的现金价值。（2）按下列公式计算所得金额：（被保险人身故时累计应付已付各期保险费对应的月数÷12）×按年付方式计算的本合同年保险费C累计已给付的生存现金。（3）被保险人身故时本合同的基本保险金额。若被保险人身故时本合同已变更为减额付清保险，则本公司将给付上述（1）和（3）两项金额中的较大者予健在的身故保险金受益人。</原文>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>身故</保障范围>  
    <情形>
      <给付条件>本合同有效期内</给付条件>
      <给付条件>若被保险人于年满十八岁（释义一）后的首个保险单周年日前（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期</给付条件>  
      <给付条件>则于被保险人十八岁生日前）身故</给付条件>  
      <给付金额>则本公司将给付身故保险金予健在的身故保险金受益人</给付金额>  
      <给付金额>该身故保险金等于下列二项金额中的较大者</给付金额>  
      <给付金额>（1）被保险人身故时本合同的现金价值（释义二）</给付金额>  
      <给付金额>（2）按下列公式计算所得金额</给付金额>  
      <给付金额>（被保险人身故时累计应付已付各期保险费对应的月数÷12）×按年付方式计算的本合同年保险费C累计已给付的生存现金</给付金额> 
      <给付条件>若被保险人身故时本合同已变更为减额付清保险</给付条件>  
      <给付金额>则本公司将给付等于上述（1）项金额的身故保险金予健在的身故保险金受益人</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>若被保险人于年满十八岁后的首个保险单周年日或以后（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期</给付条件>  
      <给付条件>则于被保险人十八岁生日或以后）身故</给付条件>  
      <给付金额>则本公司将给付身故保险金予健在的身故保险金受益人</给付金额>  
      <给付金额>该身故保险金等于下列三项金额中的最大者</给付金额>  
      <给付金额>（1）被保险人身故时本合同的现金价值</给付金额>  
      <给付金额>（2）按下列公式计算所得金额</给付金额>  
      <给付金额>（被保险人身故时累计应付已付各期保险费对应的月数÷12）×按年付方式计算的本合同年保险费C累计已给付的生存现金</给付金额>  
      <给付金额>（3）被保险人身故时本合同的基本保险金额</给付金额> 
      <给付条件>若被保险人身故时本合同已变更为减额付清保险</给付条件>  
      <给付金额>则本公司将给付上述（1）和（3）两项金额中的较大者予健在的身故保险金受益人</给付金额> 
    </情形> 
  </身故保险金>  
  <生存现金> 
    <原文>一、若被保险人生存且本合同仍然有效，则根据保险单上所载的本合同的付费年限，
自付费期满后的首个保险单周年日起，本公司将于每个保险单周年日给付等于基本保险金额的5%（百分之五）的生存现金予被保险人，
直至本合同保险期间届满。二、若被保险人生存且本合同仍然有效，
则本公司将于被保险人年满六十五岁后、七十岁后和七十五岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期，
则于被保险人六十五岁、七十岁和七十五岁生日），除给付上述生存现金外，还分别给付等于基本保险金额的20%（百分之二十）的生存现金予被保险人。在生存现金给付期间，若被保险人身故，则本合同终止，本公司将不再给付生存现金。</原文>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>本合同终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>身故</保障范围>  
    <情形>
      <给付条件>被保险人生存且本合同仍然有效</给付条件> 
      <给付金额>本公司将于每个保险单周年日给付等于基本保险金额的5%（百分之五）的生存现金予被保险人</给付金额> 
    </情形>  
    <情形>  
      <给付条件>则本公司将于被保险人年满六十五岁后、七十岁后和七十五岁后的首个保险单周年日（若保险单周年日与被保险人生日是同一日期</给付条件>  
      <给付条件>则于被保险人六十五岁、七十岁和七十五岁生日）</给付条件>  
      <给付金额>除给付上述生存现金外</给付金额>  
      <给付金额>还分别给付等于基本保险金额的20%（百分之二十）的生存现金予被保险人</给付金额>  
      <给付条件>在生存现金给付期间</给付条件>
      <给付条件>若被保险人身故</给付条件>
      <给付金额>本公司将不再给付生存现金</给付金额> 
    </情形> 
  </生存现金>  
  <满期金> 
    <原文>若被保险人在本合同的保险期间届满时仍然生存，则本公司给付满期金予被保险人，其金额等于本合同满期时的基本保险金额。</原文>
    <保险期间></保险期间>
    <等待期></等待期>
    <合同终止></合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <情形> 
      <给付条件>若被保险人在本合同的保险期间届满时仍然生存</给付条件>  
      <给付金额>则本公司给付满期金予被保险人</给付金额>  
      <给付金额>其金额等于本合同满期时的基本保险金额</给付金额> 
    </情形> 
  </满期金> 
</合同>
