<合同> 
  <意外身故保险金> 
    <原文>被保险人在本合同有效期内以乘客身份乘坐商业运营1的民航飞机而遭遇意外事故2，
并自该意外事故发生之日起一百八十日内，以该意外事故为直接且单独原因而身故的，我们按本合同约定的基本保险金额给付意外身故保险金，本合同终止。
1商业运营：指经相关政府部门登记许可的以客运为目的的运输经营活动。2意外事故：指外来的、突然的、非本意的、非疾病的使身体受到伤害的客观事件。3《人身保险伤残评定标准及代码》：《人身保险伤残评定标准及代码》（JR/T0083-2013）是由中国保险监督管理委员会发布（保监发[2014]6号）并经国家标准委员会备案的中华人民共和国金融行业标准。4该标准规定的给付比例：《人身保险伤残评定标准及代码》对功能和残疾进行了分类和分级，将人身保险伤残程度划分为一至十级，最重为第一级，最轻为第十级。与人身保险伤残程度等级相对应的保险金给付比例分为十档，伤残程度第一级对应的保险金给付比例为100%，伤残程度第十级对应的保险金给付比例为10%，每级相差10%。但若被保险人身故前本合同已有意外伤残保险金给付，则给付意外身故保险金时应扣除已给付的意外伤残保险金。</原文>
    <最大赔付金额></最大赔付金额>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>本合同终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>身故</保障范围>  
<保障范围>意外伤残</保障范围>
<保障范围>意外事故</保障范围>
<保障范围>疾病</保障范围>
<保障范围>残疾</保障范围>
    <情形> 
      <给付条件>被保险人在本合同有效期内以乘客身份乘坐商业运营1的民航飞机而遭遇意外事故2</给付条件>  
      <给付条件>并自该意外事故发生之日起一百八十日内</给付条件>  
      <给付条件>以该意外事故为直接且单独原因而身故的</给付条件>  
      <给付金额>我们按本合同约定的基本保险金额给付意外身故保险金</给付金额>  
    </情形>  
    <情形> 
      <给付金额>与人身保险伤残程度等级相对应的保险金给付比例分为十档</给付金额>  
      <给付金额>伤残程度第一级对应的保险金给付比例为100%</给付金额>  
      <给付金额>伤残程度第十级对应的保险金给付比例为10%</给付金额>  
      <给付金额>每级相差10%</给付金额> 
    </情形>
    <情形> 
      <给付条件>但若被保险人身故前本合同已有意外伤残保险金给付</给付条件>  
      <给付金额>则给付意外身故保险金时应扣除已给付的意外伤残保险金</给付金额> 
    </情形> 
  </意外身故保险金>  
  <意外伤残保险金> 
    <原文>被保险人在本合同有效期内以乘客身份乘坐商业运营的民航飞机而遭遇意外事故，并自该意外事故发生之日起一百八十日内，
以该意外事故为直接且单独原因导致《人身保险伤残评定标准及代码》3所列伤残项目的，
我们依照该标准规定的评定原则对伤残项目进行评定，并按评定结果所对应该标准规定的给付比例4乘以基本保险金额给付意外伤残保险金。
被保险人因同一意外事故导致多项身体伤残的，我们对各处伤残程度分别进行评定，如果几处伤残等级不同，以最重的伤残等级作为最终的评定结论；
如果两处或两处以上伤残等级相同，伤残等级在原评定基础上最多晋升一级，最高晋升至第一级。
对于同一部位和性质伤残，不适用以上晋级规则。该次意外事故导致的伤残合并前次伤残可领较严重等级伤残保险金者，
按较严重等级标准给付，但前次已给付的意外伤残保险金（投保前已患或因责任免除事项所致的伤残视为已给付意外伤残保险金）应予以扣除。
意外伤残保险金以基本保险金额为限，累计给付的意外伤残保险金的总额达到基本保险金额时，本合同终止。
本合同中以乘客身份乘坐商业运营的民航飞机是指自被保险人踏入民航飞机的舱门起至抵达目的地走出民航飞机的舱门止。</原文>
    <等待期></等待期>
    <合同终止>本合同终止</合同终止>
    <责任免除></责任免除>
    <保障范围>意外事故</保障范围>  
    <保障范围>伤残</保障范围>  
    <情形> 
      <给付条件>被保险人在本合同有效期内以乘客身份乘坐商业运营的民航飞机而遭遇意外事故</给付条件>  
      <给付条件>并自该意外事故发生之日起一百八十日内</给付条件>  
      <给付条件>以该意外事故为直接且单独原因导致《人身保险伤残评定标准及代码》3所列伤残项目的</给付条件>  
      <给付条件>我们依照该标准规定的评定原则对伤残项目进行评定</给付条件>  
      <给付金额>并按评定结果所对应该标准规定的给付比例4乘以基本保险金额给付意外伤残保险金</给付金额> 
    </情形>  
    <情形> 
      <给付条件>被保险人因同一意外事故导致多项身体伤残的</给付条件>  
      <给付条件>我们对各处伤残程度分别进行评定</给付条件> 
      <给付条件>该次意外事故导致的伤残合并前次伤残可领较严重等级伤残保险金者</给付条件>  
      <给付金额>按较严重等级标准给付</给付金额> 
      <给付金额>但前次已给付的意外伤残保险金（投保前已患或因责任免除事项所致的伤残视为已给付意外伤残保险金）应予以扣除</给付金额>  
      <给付金额>意外伤残保险金以基本保险金额为限</给付金额>  
    </情形> 
  </意外伤残保险金> 
</合同>
